# #-#-#-#-#  django.po (edx-ora2)  #-#-#-#-#
# edX translation file
# Copyright (C) 2018 edX
# This file is distributed under the GNU AFFERO GENERAL PUBLIC LICENSE.
# EdX Team <info@edx.org>, 2018.
# 
# Translators:
# Jin-Ha Yoon, 2026
# Transifex Bot <>, 2026
# Brian Smith, 2026
# Omar Al-Ithawi <i@omardo.com>, 2026
# Gerardo Núñez, 2026
# 
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: edx-ora2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-13 00:33+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2023-05-10 00:48+0000\n"
"Last-Translator: Gerardo Núñez, 2026\n"
"Language-Team: Korean (https://app.transifex.com/open-edx/teams/6205/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: assessment/api/student_training.py:179
msgid "Could not parse serialized rubric"
msgstr "직렬화된 루브릭을 구문 분석할 수 없습니다."

#: assessment/api/student_training.py:191
msgid ""
"If your assignment includes a learner training step, the rubric must have at"
" least one criterion, and that criterion must have at least one option."
msgstr ""
"과제에 학습자 교육 단계가 포함되어 있는 경우, 평가 기준에는 최소한 하나의 기준이 있어야 하며, 해당 기준에는 최소한 하나의 옵션이 "
"있어야 합니다."

#: assessment/api/student_training.py:203
#, python-brace-format
msgid "Example {example_number} has a validation error: {error}"
msgstr "예시 {example_number} 검증 오류가 있습니다: {error}"

#: assessment/api/student_training.py:217
#, python-brace-format
msgid ""
"Example {example_number} has an invalid option for \"{criterion_name}\": "
"\"{option_name}\""
msgstr ""
"예시 {example_number} 에는 \"{criterion_name}\"에 대한 잘못된 옵션이 있습니다: "
"\"{option_name}\""

#: assessment/api/student_training.py:227
#, python-brace-format
msgid "Example {example_number} has an extra option for \"{criterion_name}\""
msgstr "예시 {example_number} 에는 \"{criterion_name}\"에 대한 추가 옵션이 있습니다."

#: assessment/api/student_training.py:240
#, python-brace-format
msgid "Example {example_number} is missing an option for \"{criterion_name}\""
msgstr "예시 {example_number} 에는 &quot; {criterion_name} &quot;에 대한 옵션이 없습니다."

#: assessment/score_type_constants.py:21 xblock/grade_mixin.py:547
msgid "Peer"
msgstr "또래"

#: assessment/score_type_constants.py:22
msgid "Self"
msgstr "본인"

#: assessment/score_type_constants.py:23
msgid "Staff"
msgstr "직원"

#: assessment/score_type_constants.py:25
msgid "Unknown"
msgstr "알려지지 않은"

#: data.py:584
#, python-brace-format
msgid "Criterion {number}: {label}"
msgstr "기준 {number} : {label}"

#: data.py:586
#, python-brace-format
msgid "Points {number}"
msgstr "포인트 {number}"

#: data.py:587
#, python-brace-format
msgid "Median Score {number}"
msgstr "중간 점수 {number}"

#: data.py:588
#, python-brace-format
msgid "Feedback {number}"
msgstr "피드백 {number}"

#: data.py:917
msgid "Item ID"
msgstr "아이템 ID"

#: data.py:918
msgid "Submission ID"
msgstr "제출 ID"

#: data.py:930
msgid "Anonymized Student ID"
msgstr "익명화된 학생 ID"

#: data.py:961
msgid "Assessment ID"
msgstr "평가 ID"

#: data.py:962
msgid "Assessment Scored Date"
msgstr "평가 채점 날짜"

#: data.py:963
msgid "Assessment Scored Time"
msgstr "평가 점수 시간"

#: data.py:964
msgid "Assessment Type"
msgstr "평가 유형"

#: data.py:965
msgid "Anonymous Scorer Id"
msgstr "익명의 스코어러 ID"

#: data.py:967
#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info_assessment_detail.html:59
msgid "Overall Feedback"
msgstr "전반적인 피드백"

#: data.py:968
msgid "Assessment Score Earned"
msgstr "평가 점수 획득"

#: data.py:969
msgid "Assessment Scored At"
msgstr "평가 점수"

#: data.py:970
msgid "Date/Time Final Score Given"
msgstr "날짜와 시간 최종 점수 발표"

#: data.py:971
msgid "Final Score Earned"
msgstr "최종 점수 획득"

#: data.py:972
msgid "Final Score Possible"
msgstr "최종 점수 가능"

#: data.py:973
msgid "Feedback Statements Selected"
msgstr "피드백 진술 선택됨"

#: data.py:974
msgid "Feedback on Assessment"
msgstr "평가에 대한 피드백"

#: data.py:976
msgid "Response Files"
msgstr "응답 파일"

#: data.py:1367
msgid "No description provided."
msgstr "설명이 제공되지 않았습니다."

#: data.py:1626 templates/legacy/edit/oa_edit_criterion.html:54
#: xblock/studio_mixin.py:58
msgid "None"
msgstr "없음"

#: templates/legacy/edit/oa_edit.html:28
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: templates/legacy/edit/oa_edit.html:32
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_assessment_steps.html:6
msgid ""
"Open Response Assessments allow you to configure single or multiple steps in"
" a rubric based open response assessment sequence. The steps available below"
" can be enabled, disable, and ordered for a flexible set of pedagogical "
"needs."
msgstr ""
"개방형 반응 평가를 사용하면 루브릭 기반 개방형 반응 평가 시퀀스에서 단일 또는 여러 단계를 구성할 수 있습니다. 아래에서 사용 가능한 "
"단계는 유연한 교육적 요구 사항에 맞게 활성화, 비활성화 및 정렬할 수 있습니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:5
msgid "Display Name "
msgstr "표시 이름 "

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:8
msgid "The display name for this component."
msgstr "이 구성 요소의 표시 이름입니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:12
msgid "Text Response"
msgstr "텍스트 응답"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:20
msgid ""
"Specify whether learners must include a text based response to this "
"problem's prompt."
msgstr "학습자가 이 문제의 프롬프트에 텍스트 기반 응답을 포함해야 하는지 여부를 지정합니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:25
msgid "Response Editor"
msgstr "응답 편집기"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:33
msgid ""
"Select which editor learners will use to include a text based response to "
"this problem's prompt."
msgstr "이 문제의 프롬프트에 텍스트 기반 응답을 포함하기 위해 학습자가 사용할 편집기를 선택하세요."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:38
msgid "File Uploads Response"
msgstr "파일 업로드 응답"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:46
msgid ""
"Specify whether learners are able to upload files as a part of their "
"response."
msgstr "학습자가 응답의 일부로 파일을 업로드할 수 있는지 여부를 지정합니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:50
msgid "Allow Multiple Files"
msgstr "여러 파일 허용"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:52
#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:93
#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:131
#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:157
#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:169
#: templates/legacy/edit/oa_edit_peer_assessment.html:45
msgid "False"
msgstr "거짓"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:53
#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:94
#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:132
#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:158
#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:170
#: templates/legacy/edit/oa_edit_peer_assessment.html:46
msgid "True"
msgstr "진실"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:56
msgid ""
"Specify whether learners can upload more than one file. This has no effect "
"if File Uploads Response is set to None. This is automatically set to True "
"for Team Assignments. "
msgstr ""
"학습자가 두 개 이상의 파일을 업로드할 수 있는지 여부를 지정합니다. File Uploads Response가 None으로 설정된 경우 "
"이 설정은 적용되지 않습니다. Team Assignments의 경우 자동으로 True로 설정됩니다. "

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:58
msgid "File Upload Types"
msgstr "파일 업로드 유형"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:60
msgid "PDF or Image Files"
msgstr "PDF 또는 이미지 파일"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:61
msgid "Image Files"
msgstr "이미지 파일"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:62
msgid "Custom File Types"
msgstr "사용자 정의 파일 유형"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:66
msgid ""
"Specify whether learners can submit files along with their text responses."
msgstr "학습자가 텍스트 응답과 함께 파일을 제출할 수 있는지 여부를 지정합니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:70
msgid "File Types"
msgstr "파일 유형"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:79
msgid ""
"Enter the file extensions, separated by commas, that you want learners to be"
" able to upload. For example: pdf,doc,docx."
msgstr "학습자가 업로드할 수 있도록 하려는 파일 확장자를 쉼표로 구분하여 입력합니다. 예: pdf, doc, docx."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:84
msgid ""
"To add more file extensions, select Custom File Types and enter the full "
"list of acceptable file extensions to be included."
msgstr "더 많은 파일 확장자를 추가하려면 사용자 지정 파일 유형을 선택하고 포함할 수 있는 파일 확장자의 전체 목록을 입력하세요."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:91
msgid "Allow LaTeX Responses"
msgstr "LaTeX 응답 허용"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:97
msgid "Specify whether learners can write LaTeX formatted strings"
msgstr "학습자가 LaTeX 형식의 문자열을 쓸 수 있는지 여부를 지정합니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:102
#: templates/legacy/leaderboard/oa_leaderboard_show.html:8
#: templates/legacy/leaderboard/oa_leaderboard_waiting.html:10
msgid "Top Responses"
msgstr "상위 응답"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:104
msgid " (Disabled)"
msgstr " (비활성화됨)"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:117
msgid ""
"Specify the number of top scoring responses to display after the learner has"
" submitted a response. Valid numbers are 0 to 99. If the number is 0, the "
"Top Responses section does not appear to learners."
msgstr ""
"학습자가 응답을 제출한 후 표시할 상위 점수 응답 수를 지정합니다. 유효한 숫자는 0 ~ 99입니다. 숫자가 0이면 상위 응답 섹션이 "
"학습자에게 표시되지 않습니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:122
msgid "When Teams Enabled is set to true, Top Responses will be disabled."
msgstr "팀 활성화가 true로 설정되면 상위 응답이 비활성화됩니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:129
msgid "Teams Enabled"
msgstr "팀 활성화"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:136
msgid "Specify whether team submissions are allowed for this response."
msgstr "이 응답에 대해 팀 제출이 허용되는지 여부를 지정합니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:141
msgid "Select Team-Set"
msgstr "팀 세트 선택"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:155
msgid "Show Rubric During Response"
msgstr "응답 중에 루브릭 표시"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:162
msgid ""
"Specify whether learners can see the rubric while they are working on their "
"response."
msgstr "학습자가 응답을 작성하는 동안 평가 기준을 볼 수 있는지 여부를 지정합니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:167
msgid "Allow Learner Resubmissions"
msgstr "학습자 재제출 허용"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:174
msgid ""
"Set to TRUE to allow learners to resubmit ungraded work. Set to FALSE if "
"resubmissions are not allowed."
msgstr ""
"학습자가 채점되지 않은 과제를 다시 제출할 수 있도록 하려면 TRUE로 설정합니다. 다시 제출이 허용되지 않으면 FALSE로 설정합니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:178
msgid "Resubmission Grace Period"
msgstr "재제출 유예 기간"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_basic_settings_list.html:187
msgid ""
"Specify the maximum period during which resubmissions are allowed. If left "
"blank, learners will be able to reset their submission as long as it has not"
" been graded. The grace period starts once the learner has submitted their "
"response."
msgstr ""
"재제출이 허용되는 최대 기간을 지정합니다. 비워두면 학습자는 채점되지 않는 한 제출물을 재설정할 수 있습니다. 유예 기간은 학습자가 "
"응답을 제출하면 시작됩니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_criterion.html:6
#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:122
#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info_assessment_detail.html:25
msgid "Criterion"
msgstr "표준"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_criterion.html:7
msgid "You cannot delete a criterion after the assignment has been released."
msgstr "과제가 공개된 후에는 기준을 삭제할 수 없습니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_criterion.html:17
msgid "Criterion Name"
msgstr "기준 이름"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_criterion.html:29
msgid "Criterion Prompt"
msgstr "기준 프롬프트"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_criterion.html:44
msgid "Add Option"
msgstr "옵션 추가"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_criterion.html:52
msgid "Feedback for This Criterion"
msgstr "이 기준에 대한 피드백"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_criterion.html:55 xblock/studio_mixin.py:57
msgid "Optional"
msgstr "선택 과목"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_criterion.html:56
#: templates/legacy/oa_rubric.html:13
#: templates/legacy/student_training/student_training.html:93
#: xblock/studio_mixin.py:56
msgid "Required"
msgstr "필수"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_criterion.html:61
msgid ""
"Select one of the options above. This describes whether or not the reviewer "
"will have to provide criterion feedback."
msgstr "위의 옵션 중 하나를 선택하세요. 이는 리뷰어가 기준 피드백을 제공해야 하는지 여부를 설명합니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_header_and_validation.html:3
msgid "Open Response Assessment"
msgstr "개방형 반응 평가"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_header_and_validation.html:8
#: templates/legacy/edit/oa_edit_prompt.html:7
msgid "Prompt"
msgstr "즉각적인"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_header_and_validation.html:15
msgid "Rubric"
msgstr "표제"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_header_and_validation.html:22
msgid "Schedule"
msgstr "일정"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_header_and_validation.html:29
msgid "Assessment steps"
msgstr "평가 단계"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_header_and_validation.html:36
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_option.html:5
msgid "Option"
msgstr "옵션"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_option.html:16
msgid "Option Name"
msgstr "옵션 이름"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_option.html:29
msgid "Option Points"
msgstr "옵션 포인트"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_option.html:42
msgid "Option Explanation"
msgstr "옵션 설명"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_peer_assessment.html:10
msgid "Step: Peer Assessment"
msgstr "단계: 동료 평가"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_peer_assessment.html:15
msgid ""
"Peer Assessment allows students to provide feedback to other students and "
"also receive feedback from others in their final grade. Often, though not "
"always, this step is preceded by Self Assessment or Learner Training steps."
msgstr ""
"피어 어세스먼트를 통해 학생들은 다른 학생들에게 피드백을 제공하고 최종 성적에서 다른 사람들로부터 피드백을 받을 수 있습니다. 항상 그런"
" 것은 아니지만, 이 단계는 종종 자기 평가 또는 학습자 훈련 단계가 선행됩니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_peer_assessment.html:18
msgid ""
"Configuration: For this step to be configured you must specify the number of"
" peer reviews a student will be assessed with, and the number of peer a "
"student must grade. Additional options can be specified."
msgstr ""
"구성: 이 단계를 구성하려면 학생이 평가받을 동료 평가 수와 학생이 평가해야 하는 동료 수를 지정해야 합니다. 추가 옵션을 지정할 수 "
"있습니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_peer_assessment.html:23
msgid "View Options & Configuration"
msgstr "옵션 및 구성 보기"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_peer_assessment.html:29
msgid "Must Grade"
msgstr "등급을 받아야 함"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_peer_assessment.html:32
msgid ""
"Specify the number of peer assessments that each learner must complete. "
"Valid numbers are 1 to 99."
msgstr "각 학습자가 완료해야 하는 동료 평가의 수를 지정하세요. 유효한 숫자는 1~99입니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_peer_assessment.html:36
msgid "Graded By"
msgstr "등급별"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_peer_assessment.html:39
msgid ""
"Specify the number of learners that each response must be assessed by. Valid"
" numbers are 1 to 99."
msgstr "각 응답을 평가해야 하는 학습자 수를 지정하세요. 유효한 숫자는 1~99입니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_peer_assessment.html:43
msgid "Enable Flexible Peer Grade Averaging"
msgstr "유연한 동료 등급 평균화 활성화"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_peer_assessment.html:49
#, python-format
msgid ""
"When enabled, learners who have received at least 30%% of the required \\"
msgstr "활성화된 경우, 필수의 최소 30%를 받은 학습자"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_peer_assessment.html:53
msgid ""
"This feature is being enabled by the course-level setting. It can be found "
"under the Open Response Assessment Settings card on the Pages & Resources "
"studio page."
msgstr ""
"이 기능은 코스 수준 설정에서 활성화됩니다. Pages &amp; Resources 스튜디오 페이지의 Open Response "
"Assessment Settings 카드에서 찾을 수 있습니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_peer_assessment.html:60
msgid "Grading strategy for the peer assessment"
msgstr "동료 평가를 위한 평가 전략"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_peer_assessment.html:62
msgid "Mean"
msgstr "평균"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_peer_assessment.html:63
msgid "Median (default)"
msgstr "중간값(기본값)"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_peer_assessment.html:66
msgid ""
"Select the preferred grading strategy for the peer assessment. By default, "
"the median across all peer reviews is used to calculate the final grade. If "
"you select the mean, the average of all peer reviews will be used."
msgstr ""
"피어 평가에 대한 선호하는 평가 전략을 선택합니다. 기본적으로 모든 피어 리뷰의 중간값을 사용하여 최종 등급을 계산합니다. 평균을 "
"선택하면 모든 피어 리뷰의 평균이 사용됩니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_peer_assessment_schedule.html:5
msgid "Peer Assessment Deadlines"
msgstr "동료 평가 마감일"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_peer_assessment_schedule.html:10
#: templates/legacy/edit/oa_edit_self_assessment_schedule.html:10
msgid "Start Date"
msgstr "시작 날짜"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_peer_assessment_schedule.html:19
#: templates/legacy/edit/oa_edit_self_assessment_schedule.html:19
msgid "Start Time"
msgstr "시작 시간"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_peer_assessment_schedule.html:27
msgid "The date and time when learners can begin assessing peer responses."
msgstr "학습자가 동료의 응답을 평가하기 시작할 수 있는 날짜와 시간입니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_peer_assessment_schedule.html:31
#: templates/legacy/edit/oa_edit_self_assessment_schedule.html:31
#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_area.html:119
msgid "Due Date"
msgstr "마감일"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_peer_assessment_schedule.html:40
#: templates/legacy/edit/oa_edit_self_assessment_schedule.html:40
msgid "Due Time"
msgstr "마감 시간"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_peer_assessment_schedule.html:48
msgid "The date and time when all peer assessments must be complete."
msgstr "모든 동료 평가가 완료되어야 하는 날짜와 시간입니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_prompt.html:8
msgid "You cannot delete a prompt after the assignment has been released."
msgstr "과제가 공개된 후에는 프롬프트를 삭제할 수 없습니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_prompts.html:10
msgid ""
"Prompts. Replace the sample text with your own text. For more information, "
"see the ORA documentation."
msgstr "프롬프트. 샘플 텍스트를 자신의 텍스트로 바꾸세요. 자세한 내용은 ORA 설명서를 참조하세요."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_prompts.html:22
msgid "Add Prompt"
msgstr "프롬프트 추가"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_rubric.html:14
msgid ""
"Rubrics are made up of criteria, which usually contain one or more options. "
"Each option has a point value. This template contains two sample criteria "
"and their options. Replace the sample text with your own text. For more "
"information, see the ORA documentation."
msgstr ""
"루브릭은 기준으로 구성되며, 일반적으로 하나 이상의 옵션이 포함됩니다. 각 옵션에는 포인트 값이 있습니다. 이 템플릿에는 두 개의 샘플 "
"기준과 해당 옵션이 포함되어 있습니다. 샘플 텍스트를 사용자 고유의 텍스트로 바꾸세요. 자세한 내용은 ORA 설명서를 참조하세요."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_rubric.html:29
msgid "Add Criterion"
msgstr "기준 추가"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_rubric.html:35
msgid "Feedback for This Response"
msgstr "이 응답에 대한 피드백"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_rubric.html:40
msgid "Feedback Instructions"
msgstr "피드백 지침"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_rubric.html:44
msgid ""
"Encourage learners to provide feedback on the response they have graded. You"
" can replace the sample text with your own."
msgstr "학습자들이 채점한 답변에 대한 피드백을 제공하도록 격려합니다. 샘플 텍스트를 자신의 텍스트로 대체할 수 있습니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_rubric.html:49
msgid "Default Feedback Text"
msgstr "기본 피드백 텍스트"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_rubric.html:53
msgid ""
"Enter feedback text that learners will see before they enter their own "
"feedback. Use this text to show learners a good example peer assessment."
msgstr ""
"학습자가 자신의 피드백을 입력하기 전에 볼 피드백 텍스트를 입력합니다. 이 텍스트를 사용하여 학습자에게 좋은 동료 평가의 예를 "
"보여줍니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_schedule.html:5
msgid "Deadlines Configuration"
msgstr "마감일 구성"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_schedule.html:9
msgid "Select a deadline configuration option"
msgstr "마감일 구성 옵션을 선택하세요"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_schedule.html:14
msgid "Configure deadlines manually"
msgstr "마감일을 수동으로 구성하세요"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_schedule.html:18
msgid "Match deadlines to the subsection due date"
msgstr "마감일을 하위 섹션 마감일과 일치시킵니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_schedule.html:22
msgid "Match deadlines to the course end date"
msgstr "마감일을 코스 종료 날짜에 맞춰 조정하세요"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_schedule.html:25
msgid "Learn more about open response date settings"
msgstr "공개 응답 날짜 설정에 대해 자세히 알아보세요"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_schedule.html:35
msgid "Response Start Date"
msgstr "응답 시작 날짜"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_schedule.html:48
msgid "Response Start Time"
msgstr "응답 시작 시간"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_schedule.html:57
msgid "The date and time when learners can begin submitting responses."
msgstr "학습자가 응답 제출을 시작할 수 있는 날짜 및 시간입니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_schedule.html:65
msgid "Response Due Date"
msgstr "응답 기한"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_schedule.html:78
msgid "Response Due Time"
msgstr "응답 기한"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_schedule.html:87
msgid "The date and time when learners can no longer submit responses."
msgstr "학습자가 더 이상 응답을 제출할 수 없는 날짜 및 시간입니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_self_assessment.html:8
msgid "Step: Self Assessment"
msgstr "단계: 자체 평가"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_self_assessment.html:12
msgid ""
"Self Assessment asks learners to grade their own submissions against the "
"rubric."
msgstr "자기 평가는 학습자에게 평가 기준에 따라 자신의 제출물을 평가하도록 요구합니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_self_assessment_schedule.html:5
msgid "Self Assessment Deadlines"
msgstr "자체 평가 마감일"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_self_assessment_schedule.html:27
msgid "The date and time when learners can begin assessing their responses."
msgstr "학습자가 자신의 응답에 대한 평가를 시작할 수 있는 날짜 및 시간입니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_self_assessment_schedule.html:48
msgid "The date and time when all self assessments must be complete."
msgstr "모든 자체 평가를 완료해야 하는 날짜와 시간입니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_staff_assessment.html:8
msgid "Step: Staff Assessment"
msgstr "단계: 직원 평가"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_staff_assessment.html:12
msgid ""
"Staff Assessment gates sets the final grade for students if enabled with "
"other steps, though it can also be used as a standalone step."
msgstr "직원 평가 게이트는 다른 단계와 함께 활성화된 경우 학생의 최종 성적을 설정하지만, 단독 단계로도 사용할 수 있습니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_student_training.html:9
msgid "Step: Learner Training"
msgstr "단계: 학습자 교육"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_student_training.html:14
msgid ""
"Learner Training is used to help students practice grading a simulated peer "
"submission in order to train them on the rubric and ensure learner's "
"understand the rubric for either Self or Peer Assessment steps."
msgstr ""
"학습자 훈련은 학생들이 시뮬레이션된 동료의 제출물을 평가하는 연습을 하도록 돕고, 평가 기준에 대한 교육을 제공하며, 학습자가 자기 평가"
" 또는 동료 평가 단계에 대한 평가를 이해하도록 하는 데 사용됩니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_student_training.html:17
msgid ""
"Configuration: For this step to be fully configured you must provide one or "
"more graded sample responses. Learners must then match this instructor score"
" to advance and are provided feedback when their score doesn't match the "
"sample response."
msgstr ""
"구성: 이 단계를 완전히 구성하려면 하나 이상의 채점된 샘플 응답을 제공해야 합니다. 그런 다음 학습자는 이 강사 점수와 일치해야 "
"진행되며 점수가 샘플 응답과 일치하지 않으면 피드백이 제공됩니다."

#: templates/legacy/edit/oa_edit_student_training.html:22
msgid "View / Add Sample Responses"
msgstr "샘플 응답 보기/추가"

#: templates/legacy/edit/oa_edit_student_training.html:32
msgid "Add Sample Response"
msgstr "샘플 응답 추가"

#: templates/legacy/edit/oa_rubric_reuse.html:4
msgid "Clone Rubric"
msgstr "클론 루브릭"

#: templates/legacy/edit/oa_rubric_reuse.html:7
msgid ""
"To clone a rubric from an existing published or unpublished draft, you can "
"search by the Block ID. Note that cloning is one-way, meaning changes made "
"after cloning will only affect the rubric being modified, and will not "
"modify any rubric it was cloned from."
msgstr ""
"기존에 게시되거나 게시되지 않은 초안에서 루브릭을 복제하려면 블록 ID로 검색할 수 있습니다. 복제는 단방향이라는 점에 유의하세요. 즉,"
" 복제 후에 변경한 내용은 수정되는 루브릭에만 영향을 미치고 복제된 루브릭은 수정하지 않습니다."

#: templates/legacy/edit/oa_rubric_reuse.html:9
msgid "Block ID For this ORA:"
msgstr "이 ORA에 대한 블록 ID:"

#: templates/legacy/edit/oa_rubric_reuse.html:19
msgid "Block ID"
msgstr "블록 ID"

#: templates/legacy/edit/oa_rubric_reuse.html:21
msgid "No other Open Response Assessments found in course"
msgstr "과정에서 다른 개방형 응답 평가를 찾을 수 없습니다."

#: templates/legacy/edit/oa_rubric_reuse.html:31
msgid "Clone"
msgstr "복제"

#: templates/legacy/edit/oa_rubric_reuse.html:37
msgid "Rubric Successfully Cloned from Block ID: "
msgstr "블록 ID에서 루브릭이 성공적으로 복제되었습니다: "

#: templates/legacy/edit/oa_training_example.html:7
msgid "Scored Response"
msgstr "점수 응답"

#: templates/legacy/edit/oa_training_example.html:16
msgid "Response Score"
msgstr "응답 점수"

#: templates/legacy/edit/oa_training_example.html:27
msgid "Response"
msgstr "응답"

#: templates/legacy/edit/oa_training_example_criterion.html:10
msgid "Not Selected"
msgstr "선택되지 않음"

#: templates/legacy/edit/oa_training_example_criterion.html:15
#: templates/legacy/oa_rubric.html:43
#: templates/legacy/student_training/student_training.html:128
msgid "points"
msgstr "전철기"

#: templates/legacy/grade/oa_assessment_title.html:7
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                      %(assessment_title)s - %(points)s point\n"
"                  "
msgid_plural ""
"\n"
"                      %(assessment_title)s - %(points)s points\n"
"                  "
msgstr[0] ""
"\n"
"                      %(assessment_title)s - %(points)s points\n"
"                  "

#: templates/legacy/grade/oa_assessment_title.html:24
#, python-format
msgid "More information about %(name)s"
msgstr "%(name)s 에 대한 추가 정보"

#: templates/legacy/grade/oa_grade_cancelled.html:14
#: templates/legacy/grade/oa_grade_complete.html:15
#: templates/legacy/grade/oa_grade_complete.html:26
#: templates/legacy/grade/oa_grade_incomplete.html:14
#: templates/legacy/grade/oa_grade_not_started.html:14
#: templates/legacy/grade/oa_grade_waiting.html:14
msgid "Your Grade"
msgstr "당신의 성적"

#: templates/legacy/grade/oa_grade_cancelled.html:19
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                                        %(points_earned)s out of %(points_possible)s\n"
"                                    "
msgstr ""
"\n"
"                                        %(points_possible)s 중 %(points_earned)s\n"
"                                    "

#: templates/legacy/grade/oa_grade_cancelled.html:38
msgid "Your submission has been cancelled."
msgstr "제출이 취소되었습니다."

#: templates/legacy/grade/oa_grade_complete.html:19
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                                            %(points_earned)s out of %(points_possible)s\n"
"                                        "
msgstr ""
"\n"
"                                            %(points_possible)s 중 %(points_earned)s\n"
"                                        "

#: templates/legacy/grade/oa_grade_complete.html:38
#: templates/legacy/response/oa_response.html:29
msgid "Your Response"
msgstr "귀하의 응답"

#: templates/legacy/grade/oa_grade_complete.html:41
msgid "Your Upload"
msgstr "업로드"

#: templates/legacy/grade/oa_grade_complete.html:46
msgid "Assessments of Your Response"
msgstr "귀하의 응답에 대한 평가"

#: templates/legacy/grade/oa_grade_complete.html:50
#: templates/legacy/grade/oa_grade_complete.html:132
#: templates/legacy/grade/oa_grade_incomplete.html:28
#: templates/legacy/grade/oa_grade_waiting.html:28
#: templates/legacy/message/oa_message_cancelled.html:4
#: templates/legacy/message/oa_message_closed.html:4
#: templates/legacy/message/oa_message_complete.html:4
#: templates/legacy/message/oa_message_incomplete.html:4
#: templates/legacy/peer/oa_peer_closed.html:33
#: templates/legacy/peer/oa_peer_complete.html:30
#: templates/legacy/peer/oa_peer_turbo_mode.html:40
#: templates/legacy/peer/oa_peer_turbo_mode_waiting.html:34
#: templates/legacy/peer/oa_peer_waiting.html:34
#: templates/legacy/response/oa_response_cancelled.html:31
#: templates/legacy/response/oa_response_closed.html:29
#: templates/legacy/response/oa_response_submitted.html:30
#: templates/legacy/response/oa_response_team_already_submitted.html:25
#: templates/legacy/self/oa_self_closed.html:30
#: templates/legacy/student_training/student_training_closed.html:27
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: templates/legacy/grade/oa_grade_complete.html:65
msgid "Overall Grade"
msgstr "전체 등급"

#: templates/legacy/grade/oa_grade_complete.html:70
#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info_assessment_detail.html:28
msgid "Points"
msgstr "전철기"

#: templates/legacy/grade/oa_grade_complete.html:96
msgid "Additional comments on your response"
msgstr "귀하의 응답에 대한 추가 의견"

#: templates/legacy/grade/oa_grade_complete.html:117
msgid "Provide feedback on peer assessments"
msgstr "동료 평가에 대한 피드백을 제공합니다"

#: templates/legacy/grade/oa_grade_complete.html:126
msgid "Submitting Feedback"
msgstr "피드백 제출"

#: templates/legacy/grade/oa_grade_complete.html:134
msgid ""
"Your feedback has been submitted. Course staff will be able to see this "
"feedback when they review course records."
msgstr "귀하의 피드백이 제출되었습니다. 코스 직원은 코스 기록을 검토할 때 이 피드백을 볼 수 있습니다."

#: templates/legacy/grade/oa_grade_complete.html:140
msgid ""
"Course staff will be able to see any feedback that you provide here when "
"they review course records."
msgstr "강좌 담당자는 강좌 기록을 검토할 때 귀하가 여기에 제공한 피드백을 모두 볼 수 있습니다."

#: templates/legacy/grade/oa_grade_complete.html:146
msgid ""
"Select the statements below that best reflect your experience with peer "
"assessments."
msgstr "동료 평가에 대한 귀하의 경험을 가장 잘 반영하는 진술을 아래에서 선택하십시오."

#: templates/legacy/grade/oa_grade_complete.html:155
msgid "These assessments were useful."
msgstr "이러한 평가는 유용했습니다."

#: templates/legacy/grade/oa_grade_complete.html:164
msgid "These assessments were not useful."
msgstr "이런 평가는 유용하지 않았습니다."

#: templates/legacy/grade/oa_grade_complete.html:173
msgid "I disagree with one or more of the peer assessments of my response."
msgstr "저는 내 답변에 대한 동료 평가 중 하나 이상에 동의하지 않습니다."

#: templates/legacy/grade/oa_grade_complete.html:182
msgid "Some comments I received were inappropriate."
msgstr "제가 받은 댓글 중 일부는 부적절했습니다."

#: templates/legacy/grade/oa_grade_complete.html:187
msgid ""
"Provide feedback on the grade or comments that you received from your peers."
msgstr "동료로부터 받은 성적이나 의견에 대한 피드백을 제공하세요."

#: templates/legacy/grade/oa_grade_complete.html:190
msgid "I feel the feedback I received was..."
msgstr "제가 받은 피드백은..."

#: templates/legacy/grade/oa_grade_complete.html:200
msgid "We could not submit your feedback"
msgstr "귀하의 피드백을 제출할 수 없습니다."

#: templates/legacy/grade/oa_grade_complete.html:206
msgid "Submit feedback on peer assessments"
msgstr "동료 평가에 대한 피드백을 제출하세요"

#: templates/legacy/grade/oa_grade_incomplete.html:16
msgid "Not Completed"
msgstr "완료되지 않음"

#: templates/legacy/grade/oa_grade_incomplete.html:33
msgid "You have not completed all the steps of this problem."
msgstr "이 문제의 모든 단계를 완료하지 않았습니다."

#: templates/legacy/grade/oa_grade_not_started.html:16
msgid "Not Started"
msgstr "시작되지 않음"

#: templates/legacy/grade/oa_grade_not_started.html:27
msgid "You have not started this problem yet."
msgstr "아직 이 문제를 시작하지 않았습니다."

#: templates/legacy/grade/oa_grade_waiting.html:16
msgid "Waiting for Assessments"
msgstr "평가를 기다리며"

#: templates/legacy/grade/oa_grade_waiting.html:33
msgid ""
"You have completed your steps in the assignment, but some assessments still "
"need to be done on your response. When the assessments of your response are "
"complete, you will see feedback from everyone who assessed your response, "
"and you will receive your final grade."
msgstr ""
"과제의 단계를 완료했지만, 응답에 대한 일부 평가는 아직 완료되지 않았습니다. 응답에 대한 평가가 완료되면 응답을 평가한 모든 사람의 "
"피드백을 볼 수 있으며 최종 성적을 받게 됩니다."

#: templates/legacy/instructor_dashboard/oa_grade_available_responses.html:15
#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_area.html:16
#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_area.html:18
#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_area.html:153
msgid "Grade Available Responses"
msgstr "등급 가능한 응답들"

#: templates/legacy/instructor_dashboard/oa_grade_available_responses.html:26
msgid ""
"Grade Available Responses is unavailable. This item is not configured for "
"Staff Assessment."
msgstr "등급 가능한 응답을 사용할 수 없습니다. 이 항목은 직원 평가에 대해 구성되지 않았습니다."

#: templates/legacy/instructor_dashboard/oa_listing.html:6
msgid "Please wait"
msgstr "기다리세요"

#: templates/legacy/instructor_dashboard/oa_waiting_step_details.html:15
msgid "Waiting Step Details"
msgstr "대기 단계 세부 정보"

#: templates/legacy/instructor_dashboard/oa_waiting_step_details.html:24
msgid ""
"Waiting Step details view is unavailable. This item is not configured for "
"peer assessments."
msgstr "대기 단계 세부 정보 보기를 사용할 수 없습니다. 이 항목은 피어 평가에 대해 구성되지 않았습니다."

#: templates/legacy/leaderboard/oa_leaderboard_show.html:20
#, python-format
msgid "%(num_points)s points"
msgstr "%(num_points)s 포인트"

#: templates/legacy/leaderboard/oa_leaderboard_show.html:24
#: templates/legacy/peer/oa_peer_assessment.html:84
#: templates/legacy/peer/oa_peer_turbo_mode.html:53
msgid "Your peer's response to the prompt above"
msgstr "위의 프롬프트에 대한 동료의 응답"

#: templates/legacy/leaderboard/oa_leaderboard_waiting.html:19
msgid ""
"After you complete all the steps of this assignment, you can see the top-"
"scoring responses from your peers."
msgstr "이 과제의 모든 단계를 완료한 후에는 동료들의 최고 점수를 받은 답변을 볼 수 있습니다."

#: templates/legacy/message/oa_message_cancelled.html:8
msgid ""
"Your team’s submission has been cancelled. Your team will receive a grade of"
" zero unless course staff resets your assessment to allow the team to "
"resubmit a response."
msgstr ""
"당신의 팀의 제출이 취소되었습니다. 코스 직원이 당신의 평가를 재설정하여 팀이 응답을 다시 제출할 수 있도록 하지 않는 한 당신의 팀은 "
"0점을 받게 됩니다."

#: templates/legacy/message/oa_message_cancelled.html:10
msgid ""
"Your submission has been cancelled. You will receive a grade of zero unless "
"course staff resets your assessment to allow you to resubmit a response."
msgstr "제출이 취소되었습니다. 코스 직원이 평가를 재설정하여 응답을 다시 제출할 수 있도록 하지 않는 한 0점을 받게 됩니다."

#: templates/legacy/message/oa_message_closed.html:8
msgid ""
"This task is not yet available. Check back to complete the assignment once "
"this section has opened."
msgstr "이 작업은 아직 사용할 수 없습니다. 이 섹션이 열리면 다시 확인하여 과제를 완료하세요."

#: templates/legacy/message/oa_message_closed.html:10
msgid ""
"This assignment has closed. One or more deadlines for this assignment have "
"passed. You will receive an incomplete grade for this assignment."
msgstr "이 과제는 종료되었습니다. 이 과제에 대한 하나 이상의 마감일이 지났습니다. 이 과제에 대해 미완료 성적을 받게 됩니다."

#: templates/legacy/message/oa_message_complete.html:8
msgid ""
"You have completed this assignment. Your final grade will be available when "
"the assessments of your response are complete."
msgstr "이 과제를 완료했습니다. 귀하의 최종 성적은 귀하의 응답에 대한 평가가 완료되면 제공됩니다."

#: templates/legacy/message/oa_message_complete.html:10
msgid ""
"You have completed this assignment. Review your grade and your assessment "
"details."
msgstr "이 과제를 완료했습니다. 성적과 평가 세부 정보를 검토하세요."

#: templates/legacy/message/oa_message_incomplete.html:9
msgid ""
"This assignment is in progress. Learner training will close soon. Complete "
"the learner training step to move on."
msgstr "이 과제는 진행 중입니다. 학습자 교육은 곧 종료됩니다. 계속하려면 학습자 교육 단계를 완료하세요."

#: templates/legacy/message/oa_message_incomplete.html:11
msgid ""
"This assignment is in progress. Complete the learner training step to move "
"on."
msgstr "이 과제는 진행 중입니다. 계속하려면 학습자 교육 단계를 완료하세요."

#: templates/legacy/message/oa_message_incomplete.html:15
#: templates/legacy/message/oa_message_incomplete.html:33
msgid ""
"This assignment is in progress. Check back later when the assessment period "
"has started."
msgstr "이 과제는 진행 중입니다. 평가 기간이 시작되면 나중에 다시 확인하세요."

#: templates/legacy/message/oa_message_incomplete.html:20
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                                    %(start_strong)sThis assignment is in progress. The self assessment step will close soon.%(end_strong)s You still need to complete the %(start_link)sself assessment%(end_link)s step.\n"
"                                "
msgstr ""
"\n"
"                                    %(start_strong)s 이 과제는 진행 중입니다. 자체 평가 단계는 곧 종료됩니다. %(end_strong)s 아직 %(start_link)s 자체 평가 %(end_link)s 단계를 완료해야 합니다.\n"
"                                "

#: templates/legacy/message/oa_message_incomplete.html:38
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                                    This assignment is in progress.%(start_strong)sThe peer assessment step will close soon.%(end_strong)s All submitted peer responses have been assessed. Check back later to see if more learners have submitted responses. You still need to complete the %(start_link)speer assessment%(end_link)s step.\n"
"                                "
msgstr ""
"\n"
"                                    ```\n"
"이 과제는 진행 중입니다. %(start_strong)s 동료 평가 단계가 곧 종료됩니다. %(end_strong)s 제출된 모든 동료 응답이 평가되었습니다. 나중에 다시 확인하여 더 많은 학습자가 응답을 제출했는지 확인하세요. 아직 %(start_link)s 동료 평가 %(end_link)s 단계를 완료해야 합니다.\n"
"```\n"
"                                "

#: templates/legacy/message/oa_message_incomplete.html:50
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                                    This assignment is in progress. You still need to complete the %(start_link)speer assessment%(end_link)s step.\n"
"                                "
msgstr ""
"\n"
"                                    \n"
"이 과제는 진행 중입니다. 아직 %(start_link)s 동료 평가 %(end_link)s 단계를 완료해야 합니다.\n"
"\n"
"                                "

#: templates/legacy/message/oa_message_no_team.html:4
msgid "Team membership is required to view this assignment"
msgstr "이 과제를 보려면 팀 멤버십이 필요합니다."

#: templates/legacy/message/oa_message_open.html:7
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                    Assignment submissions will close soon. To receive a grade, first provide a response to the prompt, then complete the steps below the %(start_tag)sYour Response%(end_tag)s field.\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"                    ```plaintext\n"
"                    과제 제출은 곧 마감됩니다. 성적을 받으려면 먼저 프롬프트에 응답을 제공한 다음 %(start_tag)sYour Response%(end_tag)s 필드 아래의 단계를 완료하세요.\n"
"```\n"
"                "

#: templates/legacy/message/oa_message_open.html:11
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                    This assignment has several steps. In the first step, you'll provide a response to the prompt. The other steps appear below the %(start_tag)sYour Response%(end_tag)s field.\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"                    ```\n"
"이 과제에는 여러 단계가 있습니다. 첫 번째 단계에서는 프롬프트에 대한 응답을 제공합니다. 다른 단계는 %(start_tag)sYour Response%(end_tag)s 필드 아래에 나타납니다.\n"
"```\n"
"                "

#: templates/legacy/message/oa_message_unavailable.html:4
msgid "Instructions Unavailable"
msgstr "사용 가능한 지침이 없습니다"

#: templates/legacy/message/oa_message_unavailable.html:6
msgid "The instructions for this step could not be loaded."
msgstr "이 단계에 대한 지침을 로드할 수 없습니다."

#: templates/legacy/oa_base.html:16 templates/openassessmentblock/base.html:22
msgid ""
"This assignment has several steps. In the first step, you'll provide a "
"response to the prompt. The other steps appear below the Your Response "
"field."
msgstr ""
"이 과제에는 여러 단계가 있습니다. 첫 번째 단계에서는 프롬프트에 대한 응답을 제공합니다. 다른 단계는 '응답' 필드 아래에 나타납니다."

#: templates/legacy/oa_base.html:37 templates/openassessmentblock/base.html:56
#: templates/openassessmentblock/base.html:105
msgid "Loading"
msgstr "로딩 중"

#: templates/legacy/oa_latex_preview.html:6
msgid "Preview in LaTeX"
msgstr "LaTeX에서 미리보기"

#: templates/legacy/oa_latex_preview.html:9
msgid "Click to preview your submission in LaTeX."
msgstr "LaTeX에서 제출한 내용을 미리 보려면 클릭하세요."

#: templates/legacy/oa_latex_preview.html:14
msgid "Preview Response"
msgstr "미리보기 응답"

#: templates/legacy/oa_rubric.html:53
msgid "Comments"
msgstr "댓글"

#: templates/legacy/oa_submission_answer.html:8
msgid "The question for this section"
msgstr "이 섹션에 대한 질문"

#: templates/legacy/oa_team_uploaded_files.html:9
msgid "Files that were uploaded by your teammates:"
msgstr "팀원이 업로드한 파일:"

#: templates/legacy/oa_team_uploaded_files.html:28
#: templates/legacy/oa_uploaded_file.html:34
msgid "View the files associated with this submission:"
msgstr "이 제출과 관련된 파일을 확인하세요:"

#: templates/legacy/oa_team_uploaded_files.html:32
msgid "Uploaded by"
msgstr "업로드한 사람"

#: templates/legacy/oa_uploaded_file.html:16
msgid "Files that were uploaded by you:"
msgstr "귀하가 업로드한 파일:"

#: templates/legacy/oa_uploaded_file.html:48
msgid ""
"Caution: These files were uploaded by another course learner and have not "
"been verified, screened, approved, reviewed, or endorsed by the site "
"administrator. If you access the files, you do so at your own risk.)"
msgstr ""
"주의: 이 파일은 다른 과정 학습자가 업로드한 것이며 사이트 관리자가 검증, 승인 또는 보증하지 않았습니다. 파일에 액세스하는 경우 "
"본인의 책임 하에 액세스합니다.)"

#: templates/legacy/peer/oa_peer_assessment.html:36
msgid "Assess Peers"
msgstr "동료 평가"

#. Translators: This string displays a date to the user, then tells them the
#. time until that date.  Example: "available August 13th, 2014 00:00 UTC (in
#. 5 days and 45 minutes)"
#: templates/legacy/peer/oa_peer_assessment.html:44
#, python-format, python-brace-format
msgid ""
"\n"
"            <span id=\"oa_step_deadline_peer\" class=\"date ora-datetime\" data-datetime=\"%(start_date)s\" data-string=\"available {date} (in %(time_until)s)\" data-timezone=\"%(user_timezone)s\" data-language=\"%(user_language)s\"></span>\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"            <span id=\"oa_step_deadline_peer\" class=\"date ora-datetime\" data-datetime=\"%(start_date)s\" data-string=\"available {date} (in %(time_until)s)\" data-timezone=\"%(user_timezone)s\" data-language=\"%(user_language)s\"></span>\n"
"            "

#. Translators: This string displays a date to the user, then tells them the
#. time until that date.  Example: "due August 13th, 2014 00:00 UTC (in 5 days
#. and 45 minutes)"
#: templates/legacy/peer/oa_peer_assessment.html:51
#, python-format, python-brace-format
msgid ""
"\n"
"            <span id=\"oa_step_deadline_peer\" class=\"date ora-datetime\" data-datetime=\"%(due_date)s\" data-string=\"due {date} (in %(time_until)s)\" data-timezone=\"%(user_timezone)s\" data-language=\"%(user_language)s\"></span>\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"            <span id=\"oa_step_deadline_peer\" class=\"date ora-datetime\" data-datetime=\"%(due_date)s\" data-string=\"마감 {date} (남은 시간: %(time_until)s)\" data-timezone=\"%(user_timezone)s\" data-language=\"%(user_language)s\"></span>\n"
"            "

#: templates/legacy/peer/oa_peer_assessment.html:75
#: templates/legacy/peer/oa_peer_turbo_mode.html:45
msgid "Read and assess the following response from one of your peers."
msgstr "동료 중 한 명이 작성한 다음 답변을 읽고 평가해 보세요."

#: templates/legacy/peer/oa_peer_assessment.html:87
#: templates/legacy/peer/oa_peer_turbo_mode.html:56
#: templates/legacy/self/oa_self_assessment.html:70
#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_grade_learners_assessment.html:45
#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_override_assessment.html:38
#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:63
msgid "Associated Files"
msgstr "연관된 파일"

#: templates/legacy/peer/oa_peer_assessment.html:101
#: templates/legacy/peer/oa_peer_turbo_mode.html:70
#: templates/legacy/self/oa_self_assessment.html:81
#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_grade_learners_assessment.html:57
#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_override_assessment.html:50
msgid "We could not submit your assessment"
msgstr "귀하의 평가를 제출할 수 없습니다."

#: templates/legacy/peer/oa_peer_cancelled.html:19
#: templates/legacy/response/oa_response_cancelled.html:21
#: templates/legacy/self/oa_self_cancelled.html:21
#: templates/legacy/student_training/student_training_cancelled.html:18
msgid "Cancelled"
msgstr "취소"

#: templates/legacy/peer/oa_peer_closed.html:20
#, python-format
msgid ""
"\n"
"            Incomplete (%(num_graded)s of %(num_must_grade)s)\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"            \n"
"미완료 (%(num_graded)s of %(num_must_grade)s)\n"
"        "

#: templates/legacy/peer/oa_peer_complete.html:13
msgid "Completed"
msgstr "완료"

#: templates/legacy/peer/oa_peer_complete.html:31
#: templates/legacy/peer/oa_peer_turbo_mode.html:41
#: templates/legacy/peer/oa_peer_turbo_mode_waiting.html:36
msgid ""
"You have successfully completed all of the required peer assessments for "
"this assignment. You may assess additional peer responses if you want to. "
"Completing additional assessments will not affect your final grade."
msgstr ""
"이 과제에 필요한 모든 동료 평가를 성공적으로 완료했습니다. 원하시면 추가 동료 응답을 평가할 수 있습니다. 추가 평가를 완료해도 최종 "
"성적에는 영향을 미치지 않습니다."

#: templates/legacy/peer/oa_peer_complete.html:36
msgid "We could not retrieve additional submissions for assessment"
msgstr "평가를 위해 추가 제출물을 검색할 수 없습니다."

#: templates/legacy/peer/oa_peer_complete.html:43
msgid "Continue Assessing Peers"
msgstr "동료 평가 계속하기"

#: templates/legacy/peer/oa_peer_turbo_mode_waiting.html:38
msgid ""
"All submitted peer responses have been assessed. Check back later to see if "
"more learners have submitted responses."
msgstr "제출된 모든 동료 응답이 평가되었습니다. 나중에 다시 확인하여 더 많은 학습자가 응답을 제출했는지 확인하세요."

#: templates/legacy/peer/oa_peer_unavailable.html:16
#: templates/legacy/response/oa_response_unavailable.html:17
#: templates/legacy/self/oa_self_unavailable.html:17
#: templates/legacy/student_training/student_training_unavailable.html:16
msgid "Not Available"
msgstr "사용할 수 없음"

#: templates/legacy/peer/oa_peer_waiting.html:20
#, python-format
msgid ""
"\n"
"          In Progress (%(review_number)s of %(num_must_grade)s)\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"          \n"
"진행 중 (%(review_number)s of %(num_must_grade)s)\n"
"        "

#: templates/legacy/peer/oa_peer_waiting.html:37
msgid ""
"All available peer responses have been assessed. Check back later to see if "
"more learners have submitted responses. You will receive your grade after "
"you've completed all the steps for this problem and your peers have assessed"
" your response."
msgstr ""
"사용 가능한 모든 동료의 응답이 평가되었습니다. 나중에 다시 확인하여 더 많은 학습자가 응답을 제출했는지 확인하세요. 이 문제에 대한 "
"모든 단계를 완료하고 동료가 응답을 평가한 후에 성적을 받게 됩니다."

#: templates/legacy/response/oa_response.html:27
msgid "Your Team's Response"
msgstr "귀하의 팀의 응답"

#. Translators: This string displays a date to the user, then tells them the
#. time until that date.  Example: "available August 13th, 2014 (in 5 days and
#. 45 minutes)"
#: templates/legacy/response/oa_response.html:39
#, python-format, python-brace-format
msgid ""
"\n"
"            <span id=\"oa_step_deadline_response\" class=\"date ora-datetime\" data-datetime=\"%(start_date)s\" data-string=\"available {date} (in %(time_until)s)\" data-timezone=\"%(user_timezone)s\" data-language=\"%(user_language)s\"></span>\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"            <span id=\"oa_step_deadline_response\" class=\"date ora-datetime\" data-datetime=\"%(start_date)s\" data-string=\"available {date} (in %(time_until)s)\" data-timezone=\"%(user_timezone)s\" data-language=\"%(user_language)s\"></span>\n"
"            "

#. Translators: This string displays a date to the user, then tells them the
#. time until that date.  Example: "due August 13th, 2014 (in 5 days and 45
#. minutes)"
#: templates/legacy/response/oa_response.html:46
#, python-format, python-brace-format
msgid ""
"\n"
"            <span id=\"oa_step_deadline_response\" class=\"date ora-datetime\" data-datetime=\"%(due_date)s\" data-string=\"due {date} (in %(time_until)s)\" data-timezone=\"%(user_timezone)s\" data-language=\"%(user_language)s\"></span>\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"            <span id=\"oa_step_deadline_response\" class=\"date ora-datetime\" data-datetime=\"%(due_date)s\" data-string=\"마감 {date} (남은 시간: %(time_until)s)\" data-timezone=\"%(user_timezone)s\" data-language=\"%(user_language)s\"></span>\n"
"            "

#: templates/legacy/response/oa_response.html:54
#: templates/legacy/self/oa_self_assessment.html:56
msgid "In Progress"
msgstr "진행 중"

#: templates/legacy/response/oa_response.html:66
msgid "Enter your team's response to the prompt."
msgstr "프롬프트에 대한 팀의 응답을 입력하세요."

#: templates/legacy/response/oa_response.html:81
msgid ""
"\n"
"                        Your work will save automatically and you can return to complete your team's response at any time.\n"
"                      "
msgstr ""
"\n"
"                        \n"
"귀하의 작업 내용은 자동으로 저장되며 언제든지 돌아와서 팀의 응답을 완료할 수 있습니다.\n"
"\n"
"                      "

#: templates/legacy/response/oa_response.html:86
msgid ""
"After you submit a response on behalf of your team, it cannot be edited."
msgstr "팀을 대신하여 응답을 제출한 후에는 편집할 수 없습니다."

#: templates/legacy/response/oa_response.html:89
msgid "Enter your response to the prompt."
msgstr "프롬프트에 대한 응답을 입력하세요."

#: templates/legacy/response/oa_response.html:92
msgid ""
"Your work will save automatically and you can return to complete your "
"response at any time before the subsection due date "
msgstr "귀하의 작업은 자동으로 저장되며 하위 섹션 마감일 전 언제든지 돌아와서 응답을 완료할 수 있습니다. "

#: templates/legacy/response/oa_response.html:94
msgid ""
"Your work will save automatically and you can return to complete your "
"response at any time before the course ends "
msgstr "귀하의 작업은 자동으로 저장되며 코스가 종료되기 전에 언제든지 돌아와서 응답을 완료할 수 있습니다. "

#: templates/legacy/response/oa_response.html:96
msgid ""
"Your work will save automatically and you can return to complete your "
"response at any time before the due date "
msgstr "귀하의 작업은 자동으로 저장되며 마감일 전 언제든지 돌아와서 응답을 완료할 수 있습니다. "

#: templates/legacy/response/oa_response.html:108
msgid ""
"Your work will save automatically and you can return to complete your "
"response at any time."
msgstr "귀하의 작업 내용은 자동으로 저장되며 언제든지 돌아와서 응답을 완료할 수 있습니다."

#: templates/legacy/response/oa_response.html:110
msgid "After you submit your response, you cannot edit it"
msgstr "응답을 제출한 후에는 편집할 수 없습니다."

#: templates/legacy/response/oa_response.html:120
msgid "What will this assignment be graded on?"
msgstr "이 과제는 무엇으로 채점되나요?"

#: templates/legacy/response/oa_response.html:134
msgid "The prompt for this section"
msgstr "이 섹션의 프롬프트"

#: templates/legacy/response/oa_response.html:148
msgid "You are on team "
msgstr "당신은 팀에 있습니다 "

#: templates/legacy/response/oa_response.html:150
msgid "Team Members: "
msgstr "팀원: "

#: templates/legacy/response/oa_response.html:155
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                                              %(team_members_with_external_submissions)s\n"
"                                              have/has already submitted a response to this assignment with another team,\n"
"                                              and will not be a part of your team's submission or assignment grade.\n"
"                                          "
msgstr ""
"\n"
"                                              %(team_members_with_external_submissions)s 다른 팀에 이미 응답을 제출했습니다. 또한 팀의 제출물이나 과제 성적에 반영되지 않습니다.\n"
"                                          "

#: templates/legacy/response/oa_response.html:171
msgid "Team Response "
msgstr "팀 응답 "

#: templates/legacy/response/oa_response.html:173
msgid "Your Response "
msgstr "귀하의 응답 "

#: templates/legacy/response/oa_response.html:177
#: templates/legacy/response/oa_response.html:247
msgid "(Required)"
msgstr "(필수의)"

#: templates/legacy/response/oa_response.html:179
#: templates/legacy/response/oa_response.html:249
msgid "(Optional)"
msgstr "(선택)"

#: templates/legacy/response/oa_response.html:183
msgid ""
"\n"
"                                              Teams should designate one team member to submit a response on behalf of the\n"
"                                              entire team.  All team members can use this space to work on draft responses,\n"
"                                              but you will not be able to see your teammates' drafts made in this space, so\n"
"                                              please coordinate with them to decide on the final response the designated team\n"
"                                              member should submit.\n"
"                                          "
msgstr ""
"\n"
"                                              팀은 한 명의 팀원을 지정하여 팀 전체를 대표하여 응답을 제출해야 합니다. 모든 팀원이 이 공간을 사용하여 초안 응답을 작업할 수 있지만, 이 공간에서 팀원들의 초안을 볼 수는 없습니다. 따라서 지정된 팀원이 제출할 최종 응답을 결정하기 위해 팀원들과 조율해 주세요.\n"
"                                          "

#: templates/legacy/response/oa_response.html:197
msgid "Enter your response to the prompt above."
msgstr "위의 질문에 대한 답변을 입력하세요."

#: templates/legacy/response/oa_response.html:224
msgid "We could not save your progress"
msgstr "진행 상황을 저장할 수 없습니다."

#: templates/legacy/response/oa_response.html:232
msgid "Status of Your Response"
msgstr "귀하의 응답 상태"

#: templates/legacy/response/oa_response.html:245
msgid "File Uploads "
msgstr "파일 업로드 "

#: templates/legacy/response/oa_response.html:261
msgid "We could not upload files"
msgstr "파일을 업로드할 수 없습니다."

#: templates/legacy/response/oa_response.html:267
msgid "We could not delete files"
msgstr "파일을 삭제할 수 없습니다."

#: templates/legacy/response/oa_response.html:274
msgid "Select one or more files to upload for this submission."
msgstr "이 제출에 업로드할 파일을 하나 이상 선택하세요."

#: templates/legacy/response/oa_response.html:276
msgid "Select a file to upload for this submission."
msgstr "이 제출에 업로드할 파일을 선택하세요."

#: templates/legacy/response/oa_response.html:280
msgid "Supported file types: "
msgstr "지원되는 파일 유형: "

#: templates/legacy/response/oa_response.html:286
msgid "Upload files"
msgstr "파일 업로드"

#: templates/legacy/response/oa_response.html:288
msgid "Upload file"
msgstr "파일 업로드"

#: templates/legacy/response/oa_response.html:305
msgid "This is a team submission."
msgstr "이것은 팀 제출물입니다."

#: templates/legacy/response/oa_response.html:307
msgid ""
"One team member should submit a response with the team’s shared files and a "
"text response on behalf of the entire team."
msgstr "팀원 중 한 명이 팀의 공유 파일을 첨부하여 응답을 제출하고, 팀 전체를 대표하여 텍스트로 응답을 제출해야 합니다."

#: templates/legacy/response/oa_response.html:309
msgid ""
"One team member should submit a response with the team’s shared files on "
"behalf of the entire team."
msgstr "팀원 중 한 명이 전체 팀을 대신하여 팀의 공유 파일을 포함하여 응답을 제출해야 합니다."

#: templates/legacy/response/oa_response.html:311
msgid ""
"One team member should submit a text response on behalf of the entire team."
msgstr "팀원 중 한 명이 전체 팀을 대신하여 텍스트로 응답을 제출해야 합니다."

#: templates/legacy/response/oa_response.html:313
msgid "One team member should submit on behalf of the entire team."
msgstr "팀원 중 한 명이 팀 전체를 대표하여 제출해야 합니다."

#: templates/legacy/response/oa_response.html:315
msgid ""
"\n"
"                  Learn more about team assignments here: (<a target=\"_blank\" href=\"https://support.edx.org/hc/en-us/articles/360000191067-Submit-your-response#h_01FVD8SXM9E5H2DNAG87X25ZHR\">link</a>)\n"
"                  "
msgstr ""
"\n"
"                  여기에서 팀 배정에 대해 자세히 알아보세요: (<a target=\"_blank\" href=\"https://support.edx.org/hc/en-us/articles/360000191067-Submit-your-response#h_01FVD8SXM9E5H2DNAG87X25ZHR\">링크</a>)\n"
"                  "

#: templates/legacy/response/oa_response.html:323
msgid "We could not submit your response"
msgstr "귀하의 응답을 제출할 수 없습니다."

#: templates/legacy/response/oa_response.html:334
msgid "Submit your response and move to the next step"
msgstr "응답을 제출하고 다음 단계로 이동하세요"

#: templates/legacy/response/oa_response_cancelled.html:34
msgid "Your submission was cancelled. "
msgstr "제출이 취소되었습니다. "

#: templates/legacy/response/oa_response_cancelled.html:48
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                            Comments: %(comments)s\n"
"                        "
msgstr ""
"\n"
"                            \n"
"댓글: %(comments)s\n"
"                        "

#: templates/legacy/response/oa_response_closed.html:19
#: templates/legacy/self/oa_self_closed.html:20
#: templates/legacy/student_training/student_training_closed.html:17
msgid "Incomplete"
msgstr "불완전한"

#: templates/legacy/response/oa_response_closed.html:32
msgid ""
"The due date for this step has passed. This step is now closed. You can no "
"longer submit a response or continue with this problem, and you will receive"
" a grade of Incomplete. If you saved but did not submit a response, the "
"response appears in the course records."
msgstr ""
"이 단계의 마감일이 지났습니다. 이 단계는 이제 닫혔습니다. 더 이상 응답을 제출하거나 이 문제를 계속 진행할 수 없으며, 미완료 등급을"
" 받게 됩니다. 저장했지만 응답을 제출하지 않은 경우 응답이 과정 기록에 나타납니다."

#: templates/legacy/response/oa_response_graded.html:20
#: templates/legacy/response/oa_response_submitted.html:20
#: templates/legacy/self/oa_self_complete.html:18
#: templates/legacy/student_training/student_training_complete.html:17
msgid "Complete"
msgstr "완료"

#: templates/legacy/response/oa_response_graded.html:30
#: templates/legacy/response/oa_response_submitted.html:51
#: templates/legacy/self/oa_self_assessment.html:67
msgid "Your response"
msgstr "귀하의 응답"

#: templates/legacy/response/oa_response_graded.html:33
#: templates/legacy/response/oa_response_submitted.html:54
msgid "Your Uploaded Files"
msgstr "업로드한 파일"

#: templates/legacy/response/oa_response_submitted.html:32
msgid ""
"Your response has been submitted. You will receive your grade after all "
"steps are complete and your response is fully assessed."
msgstr "귀하의 응답이 제출되었습니다. 모든 단계가 완료되고 귀하의 응답이 완전히 평가되면 성적을 받게 됩니다."

#: templates/legacy/response/oa_response_submitted.html:38
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                        You still need to complete the %(start_tag)speer assessment%(end_tag)s step.\n"
"                    "
msgstr ""
"\n"
"                        ```\n"
"아직 %(start_tag)s 동료 평가 %(end_tag)s 단계를 완료해야 합니다.\n"
"```\n"
"                    "

#: templates/legacy/response/oa_response_submitted.html:42
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                        You still need to complete the %(start_tag)sself assessment%(end_tag)s step.\n"
"                    "
msgstr ""
"\n"
"                        아직 %(start_tag)s 자체 평가 %(end_tag)s 단계를 완료해야 합니다.\n"
"                    "

#: templates/legacy/response/oa_response_submitted.html:63
msgid "We could not reset your response"
msgstr "귀하의 응답을 재설정할 수 없습니다."

#: templates/legacy/response/oa_response_submitted.html:69
msgid "Reset response and submit again"
msgstr "응답을 재설정하고 다시 제출하세요"

#: templates/legacy/response/oa_response_team_already_submitted.html:15
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: templates/legacy/response/oa_response_team_already_submitted.html:29
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                            You joined Team %(team_name)s after they submitted a response for this assignment\n"
"                            and you will not receive a grade for their response. You have also not previously submitted\n"
"                            a response to this assignment with another team. Please contact course staff to discuss your\n"
"                            options for this assignment.\n"
"                        "
msgstr ""
"\n"
"                            이 과제에 대한 응답을 제출한 후 Team %(team_name)s에 가입했습니다\n"
"그리고 당신은 그들의 응답에 대한 점수를 받지 못할 것입니다. 당신은 또한 이전에 다른 팀과 이 과제에 대한 응답을 제출하지 않았습니다. 이 과제에 대한 옵션을 논의하려면 코스 직원에게 연락하십시오.\n"
"                        "

#: templates/legacy/self/oa_self_assessment.html:33
msgid "Assess Your Response"
msgstr "귀하의 응답을 평가하세요"

#. Translators: This string displays a date to the user, then tells them the
#. time until that date.  Example: "available August 13th, 2014 (in 5 days and
#. 45 minutes)"
#: templates/legacy/self/oa_self_assessment.html:41
#, python-format, python-brace-format
msgid ""
"\n"
"               <span id=\"oa_step_deadline_self\" class=\"date ora-datetime\" data-datetime=\"%(start_date)s\" data-string=\"available {date} (in %(time_until)s)\" data-timezone=\"%(user_timezone)s\" data-language=\"%(user_language)s\"></span>\n"
"           "
msgstr ""
"\n"
"               <span id=\"oa_step_deadline_self\" class=\"date ora-datetime\" data-datetime=\"%(start_date)s\" data-string=\"available {date} (in %(time_until)s)\" data-timezone=\"%(user_timezone)s\" data-language=\"%(user_language)s\"></span>\n"
"           "

#. Translators: This string displays a date to the user, then tells them the
#. time until that date.  Example: "due August 13th, 2014 (in 5 days and 45
#. minutes)"
#: templates/legacy/self/oa_self_assessment.html:48
#, python-format, python-brace-format
msgid ""
"\n"
"               <span id=\"oa_step_deadline_self\" class=\"date ora-datetime\" data-datetime=\"%(due_date)s\" data-string=\"due {date} (in %(time_until)s)\" data-timezone=\"%(user_timezone)s\" data-language=\"%(user_language)s\"></span>\n"
"           "
msgstr ""
"\n"
"               <span id=\"oa_step_deadline_self\" class=\"date ora-datetime\" data-datetime=\"%(due_date)s\" data-string=\"due {date} (in %(time_until)s)\" data-timezone=\"%(user_timezone)s\" data-language=\"%(user_language)s\"></span>\n"
"           "

#: templates/legacy/self/oa_self_assessment.html:88
msgid "Submit your assessment"
msgstr "평가 제출"

#: templates/legacy/self/oa_self_closed.html:32
msgid ""
"The due date for this step has passed. This step is now closed. You can no "
"longer complete a self assessment or continue with this assignment, and you "
"will receive a grade of Incomplete."
msgstr ""
"이 단계의 마감일이 지났습니다. 이 단계는 이제 닫혔습니다. 더 이상 자체 평가를 완료하거나 이 과제를 계속할 수 없으며, 미완료 등급을"
" 받게 됩니다."

#: templates/legacy/staff/oa_staff_grade.html:13 xblock/grade_mixin.py:369
msgid "Staff Grade"
msgstr "직원 등급"

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_area.html:8
#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_area.html:35
msgid "Manage Individual Learners"
msgstr "개별 학습자 관리"

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_area.html:10
msgid "Manage Team Responses"
msgstr "팀 응답 관리"

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_area.html:13
#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_area.html:71
msgid "View Assignment Statistics"
msgstr "과제 통계 보기"

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_area.html:22
msgid "Demo the new Grading Experience"
msgstr "새로운 등급 경험 데모"

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_area.html:26
msgid "View ORA in Studio"
msgstr "Studio에서 ORA 보기"

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_area.html:31
#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_area.html:69
#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_area.html:151
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_area.html:37
msgid "Manage Teams"
msgstr "팀 관리"

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_area.html:50
msgid "Enter an individual learner's username or email"
msgstr "개별 학습자의 사용자 이름 또는 이메일을 입력하세요"

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_area.html:52
msgid "Enter a team member's username or edX email"
msgstr "팀원의 사용자 이름이나 edX 이메일을 입력하세요"

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_area.html:56
msgid "Submit"
msgstr "제출"

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_area.html:78
msgid "Response total"
msgstr "응답 총계"

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_area.html:84
msgid "Location"
msgstr "위치"

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_area.html:90
msgid "Learner Progress"
msgstr "학습자 진도"

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_area.html:94
#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_area.html:117
msgid "Problem Step"
msgstr "문제 단계"

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_area.html:95
msgid "Active Learners in Step"
msgstr "Step의 능동적 학습자"

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_area.html:113
msgid "Dates"
msgstr "날짜"

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_area.html:118
msgid "Release Date"
msgstr "출시일"

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_area.html:131
#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_area.html:137
msgid "N/A"
msgstr "없음"

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_grade_learners.html:7
msgid "Staff Assessment"
msgstr "직원 평가"

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_grade_learners_assessment.html:14
msgid "Give this team a grade using the problem's rubric."
msgstr "문제의 평가 기준을 사용하여 이 팀에 점수를 매겨보세요."

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_grade_learners_assessment.html:16
msgid "Give this learner a grade using the problem's rubric."
msgstr "문제의 평가 기준을 사용하여 이 학습자에게 성적을 매기세요."

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_grade_learners_assessment.html:34
#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_override_assessment.html:24
msgid "Learner Response"
msgstr "학습자 응답"

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_grade_learners_assessment.html:39
msgid "The teams's response to the prompt above"
msgstr "위의 프롬프트에 대한 팀들의 응답"

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_grade_learners_assessment.html:41
#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_override_assessment.html:32
#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:57
msgid "The learner's response to the prompt above"
msgstr "위의 프롬프트에 대한 학습자의 응답"

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_grade_learners_assessment.html:64
#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_override_assessment.html:57
msgid "Submit assessment"
msgstr "평가 제출"

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_grade_learners_assessment.html:70
msgid "Submit assessment and continue grading"
msgstr "평가 제출 및 채점 계속"

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_grade_learners_count.html:6
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                %(ungraded)s Available and %(in_progress)s Checked Out\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"                %(ungraded)s 사용 가능 및 %(in_progress)s 체크아웃됨\n"
"            "

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_override_assessment.html:7
msgid "Override this learner's current grade using the problem's rubric."
msgstr "문제의 평가 기준을 사용하여 이 학습자의 현재 성적을 재정의합니다."

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_override_assessment.html:9
msgid "Override this team's current grade using the problem's rubric."
msgstr "문제의 평가 기준을 사용하여 이 팀의 현재 성적을 덮어씁니다."

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_override_assessment.html:27
msgid "Team Response"
msgstr "팀 응답"

#: templates/legacy/staff_area/oa_staff_override_assessment.html:34
#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:59
msgid "The team's response to the prompt above"
msgstr "위의 프롬프트에 대한 팀의 응답"

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:15
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                    Viewing team: %(team)s\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"                    \n"
"시청팀: %(team)s\n"
"\n"
"                "

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:28
msgid "Learner's Response"
msgstr "학습자의 반응"

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:30
msgid "Team's Response"
msgstr "팀의 응답"

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:39
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                            Learner submission removed by %(removed_by_username)s on %(removed_datetime)s\n"
"                        "
msgstr ""
"\n"
"                            \n"
"%(removed_by_username)s 에서 학습자 제출이 %(removed_datetime)s에 제거되었습니다\n"
"\n"
"                        "

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:43
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                            Learner submission removed on %(removed_datetime)s\n"
"                        "
msgstr ""
"\n"
"                            \n"
"\n"
"학습자 제출이 %(removed_datetime)s 에서 제거되었습니다.\n"
"                        "

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:50
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                        Comments: %(comments)s\n"
"                    "
msgstr ""
"\n"
"                        댓글: %(comments)s\n"
"                    "

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:71
msgid "Peer Assessments for This Learner"
msgstr "이 학습자를 위한 동료 평가"

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:76
msgid "Peer Assessments Completed by This Learner"
msgstr "이 학습자가 완료한 동료 평가"

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:81
msgid "Learner's Self Assessment"
msgstr "학습자 자기 평가"

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:87
msgid "Staff Assessment for This Learner"
msgstr "이 학습자를 위한 직원 평가"

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:89
msgid "Staff Assessment for this Team"
msgstr "이 팀의 직원 평가"

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:100
msgid "Learner's Final Grade"
msgstr "학습자의 최종 성적"

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:102
msgid "Team's Final Grade"
msgstr "팀의 최종 성적"

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:119
msgid "Final Grade Details"
msgstr "최종 성적 세부 사항"

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:139
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                                        %(assessment_label)s - %(points)s point\n"
"                                    "
msgid_plural ""
"\n"
"                                        %(assessment_label)s - %(points)s points\n"
"                                    "
msgstr[0] ""
"\n"
"                                        %(assessment_label)s - %(points)s points\n"
"                                    "

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:154
msgid "Feedback Recorded"
msgstr "피드백 기록됨"

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:165
msgid "The submission is waiting for assessments."
msgstr "제출물은 평가를 기다리고 있습니다."

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:170
msgid ""
"The learner's submission has been removed from peer assessment. The learner "
"receives a grade of zero unless you delete the learner's state for the "
"problem to allow them to resubmit a response."
msgstr ""
"학습자의 제출물이 동료 평가에서 제거되었습니다. 학습자의 문제를 삭제하여 응답을 다시 제출할 수 있도록 하지 않는 한 학습자는 0점을 "
"받습니다."

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:172
msgid ""
"The team’s submission has been removed from grading. The team receives a "
"grade of zero unless you delete the a team member’s state for the problem to"
" allow the team to resubmit a response."
msgstr ""
"팀의 제출물이 채점에서 제거되었습니다. 문제에 대한 팀원의 상태를 삭제하여 팀이 응답을 다시 제출할 수 있도록 하지 않는 한 팀은 0점을"
" 받습니다."

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:177
msgid "The problem has not been started."
msgstr "문제가 아직 시작되지 않았습니다."

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:181
msgid "The problem has not been completed."
msgstr "문제가 완료되지 않았습니다."

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:193
msgid "Submit Assessment Grade Override"
msgstr "평가 등급 재정의 제출"

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:195
msgid "Submit Team Grade Override"
msgstr "팀 등급 재정의 제출"

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:204
msgid "Unable to perform grade override"
msgstr "등급 재정의를 수행할 수 없습니다."

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:207
msgid ""
"Grades are frozen. Grades are automatically frozen 30 days after the course "
"end date."
msgstr "성적은 동결됩니다. 성적은 코스 종료일로부터 30일 후에 자동으로 동결됩니다."

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:212
msgid ""
"This submission has been cancelled and cannot recieve a grade. Refer to "
"documentation for how to delete the learner’s state for this problem to "
"allow them to resubmit."
msgstr ""
"이 제출은 취소되었으며 등급을 받을 수 없습니다. 이 문제에 대한 학습자의 상태를 삭제하여 다시 제출할 수 있도록 하는 방법에 대한 "
"설명서를 참조하세요."

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:230
msgid "Remove Submission From Peer Grading"
msgstr "동료 평가에서 제출물 제거"

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:232
msgid "Remove Team Submission from Grading"
msgstr "팀 제출물을 등급에서 제거"

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:242
msgid "Caution: This Action Cannot Be Undone"
msgstr "주의: 이 작업은 취소할 수 없습니다."

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:244
msgid ""
"Removing a learner's submission cannot be undone and should be done with "
"caution."
msgstr "학습자의 제출물을 제거하면 취소할 수 없으므로 주의해서 제거해야 합니다."

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:246
msgid ""
"Removing a team's submission cannot be undone and should be done with "
"caution."
msgstr "팀의 제출물을 제거하면 취소할 수 없으므로 주의해서 제거해야 합니다."

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:252
msgid "Comments:"
msgstr "댓글:"

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:261
msgid "Remove submission"
msgstr "제출 삭제"

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info.html:276
msgid "A response was not found for this learner."
msgstr "이 학습자에 대한 응답을 찾을 수 없습니다."

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info_assessment_detail.html:16
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                            Assessment %(assessment_num)s:\n"
"                        "
msgstr ""
"\n"
"                            평가 %(assessment_num)s:\n"
"                        "

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info_assessment_detail.html:22
msgid "Assessment Details"
msgstr "평가 세부 사항"

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info_assessment_detail.html:26
msgid "Selected Option"
msgstr "선택된 옵션"

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info_assessment_detail.html:27
msgid "Feedback"
msgstr "피드백"

#: templates/legacy/staff_area/oa_student_info_assessment_detail.html:29
msgid "Points Possible"
msgstr "가능한 포인트"

#: templates/legacy/student_training/student_training.html:18
msgid "Learn to Assess Responses"
msgstr "응답 평가 방법 배우기"

#: templates/legacy/student_training/student_training.html:27
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                      In Progress (%(current_progress_num)s of %(training_available_num)s)\n"
"                  "
msgstr ""
"\n"
"                      \n"
"진행 중 (%(current_progress_num)s of %(training_available_num)s)\n"
"                  "

#. Translators: This string displays a date to the user, then tells them the
#. time until that date.  Example: "available August 13th, 2014 (in 5 days and
#. 45 minutes)"
#: templates/legacy/student_training/student_training.html:38
#, python-format, python-brace-format
msgid ""
"\n"
"            <span id=\"oa_step_deadline\" class=\"date ora-datetime\" data-datetime=\"%(start_date)s\" data-string=\"available {date} (in %(time_until)s)\" data-timezone=\"%(user_timezone)s\" data-language=\"%(user_language)s\"></span>\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"            <span id=\"oa_step_deadline\" class=\"date ora-datetime\" data-datetime=\"%(start_date)s\" data-string=\"available {date} (in %(time_until)s)\" data-timezone=\"%(user_timezone)s\" data-language=\"%(user_language)s\"></span>\n"
"            "

#. Translators: This string displays a date to the user, then tells them the
#. time until that date.  Example: "due August 13th, 2014 (in 5 days and 45
#. minutes)"
#: templates/legacy/student_training/student_training.html:45
#, python-format, python-brace-format
msgid ""
"\n"
"            <span id=\"oa_step_deadline\" class=\"date ora-datetime\" data-datetime=\"%(due_date)s\" data-string=\"due {date} (in %(time_until)s)\" data-timezone=\"%(user_timezone)s\" data-language=\"%(user_language)s\"></span>\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"            <span id=\"oa_step_deadline\" class=\"date ora-datetime\" data-datetime=\"%(due_date)s\" data-string=\"due {date} (in %(time_until)s)\" data-timezone=\"%(user_timezone)s\" data-language=\"%(user_language)s\"></span>\n"
"            "

#: templates/legacy/student_training/student_training.html:58
#: templates/legacy/student_training/student_training.html:66
msgid "Learning to Assess Responses"
msgstr "응답 평가 방법 배우기"

#: templates/legacy/student_training/student_training.html:61
msgid ""
"Before you begin to assess your peers' responses, you'll learn how to "
"complete peer assessments by reviewing responses that instructors have "
"already assessed. If you select the same options for the response that the "
"instructor selected, you'll move to the next step. If you don't select the "
"same options, you'll review the response and try again."
msgstr ""
"동료의 응답을 평가하기 전에 강사가 이미 평가한 응답을 검토하여 동료 평가를 완료하는 방법을 배우게 됩니다. 강사가 선택한 응답에 대해 "
"동일한 옵션을 선택하면 다음 단계로 넘어갑니다. 동일한 옵션을 선택하지 않으면 응답을 검토하고 다시 시도합니다."

#: templates/legacy/student_training/student_training.html:69
msgid ""
"Your assessment differs from the instructor's assessment of this response. "
"Review the response and consider why the instructor may have assessed it "
"differently. Then, try the assessment again."
msgstr ""
"귀하의 평가는 강사의 이 답변 평가와 다릅니다. 답변을 검토하고 강사가 왜 다르게 평가했을지 생각해 보세요. 그런 다음 평가를 다시 "
"시도해 보세요."

#: templates/legacy/student_training/student_training.html:76
msgid "The response to the prompt above:"
msgstr "위의 질문에 대한 응답:"

#: templates/legacy/student_training/student_training.html:98
msgid "Selected Options Agree"
msgstr "선택된 옵션에 동의합니다"

#: templates/legacy/student_training/student_training.html:101
msgid "The option you selected is the option that the instructor selected."
msgstr "귀하가 선택한 옵션은 강사가 선택한 옵션입니다."

#: templates/legacy/student_training/student_training.html:105
msgid "Selected Options Differ"
msgstr "선택한 옵션이 다릅니다"

#: templates/legacy/student_training/student_training.html:108
msgid ""
"The option you selected is not the option that the instructor selected."
msgstr "선택한 옵션은 강사가 선택한 옵션이 아닙니다."

#: templates/legacy/student_training/student_training.html:144
msgid "We could not check your assessment"
msgstr "귀하의 평가를 확인할 수 없습니다."

#: templates/legacy/student_training/student_training.html:151
msgid "Compare your selections with the instructor's selections"
msgstr "귀하의 선택 사항을 강사의 선택 사항과 비교하세요"

#: templates/legacy/student_training/student_training_closed.html:29
msgid ""
"The due date for this step has passed. This step is now closed. You can no "
"longer continue with this assignment, and you will receive a grade of "
"Incomplete."
msgstr ""
"이 단계의 마감일이 지났습니다. 이 단계는 이제 닫혔습니다. 더 이상 이 과제를 계속할 수 없으며 미완료 등급을 받게 됩니다."

#: templates/legacy/student_training/student_training_error.html:18
msgid "Error Loading Learner Training Examples"
msgstr "학습자 교육 예제를 로드하는 중 오류 발생"

#: templates/legacy/student_training/student_training_error.html:21
msgid "The Learner Training Step of this assignment could not be loaded."
msgstr "이 과제의 학습자 교육 단계를 불러올 수 없습니다."

#: templates/openassessmentblock/base.html:69
msgid "Loading Open Response Assessment..."
msgstr "오픈 리스폰스 평가를 로딩 중입니다..."

#: xblock/grade_mixin.py:78 xblock/leaderboard_mixin.py:61
msgid "An unexpected error occurred."
msgstr "예기치 않은 오류가 발생했습니다."

#: xblock/grade_mixin.py:180
msgid "Peer Assessment"
msgstr "동료 평가"

#: xblock/grade_mixin.py:182
msgid "Self Assessment"
msgstr "자기 평가"

#: xblock/grade_mixin.py:222
msgid "Assessment feedback could not be saved."
msgstr "평가 피드백을 저장할 수 없습니다."

#: xblock/grade_mixin.py:233
msgid "Feedback saved."
msgstr "피드백이 저장되었습니다."

#: xblock/grade_mixin.py:370 xblock/grade_mixin.py:535
msgid "Staff Comments"
msgstr "직원 의견"

#: xblock/grade_mixin.py:383 xblock/grade_mixin.py:542
#, python-brace-format
msgid "Peer {peer_index}"
msgstr "피어 {peer_index}"

#: xblock/grade_mixin.py:384
msgid "Peer Comments"
msgstr "동료의 의견"

#: xblock/grade_mixin.py:394
msgid "Self Assessment Grade"
msgstr "자기평가 등급"

#: xblock/grade_mixin.py:394
msgid "Your Self Assessment"
msgstr "당신의 자기 평가"

#: xblock/grade_mixin.py:395 xblock/grade_mixin.py:554
msgid "Your Comments"
msgstr "귀하의 의견"

#: xblock/grade_mixin.py:429
msgid "Peer Mean Grade"
msgstr "동료 평균 등급"

#: xblock/grade_mixin.py:430
msgid "Peer Median Grade"
msgstr "동료 중간 등급"

#: xblock/grade_mixin.py:508
msgid "Waiting for peer reviews"
msgstr "동료 평가를 기다리며"

#: xblock/grade_mixin.py:677
msgid "The grade for this problem is determined by your Staff Grade."
msgstr "이 문제의 등급은 직원 등급에 따라 결정됩니다."

#: xblock/grade_mixin.py:681
msgid "The grade for this problem is determined by your Self Assessment."
msgstr "이 문제의 등급은 자기 평가에 따라 결정됩니다."

#: xblock/grade_mixin.py:687
#, python-brace-format
msgid ""
"You have successfully completed this problem and received a "
"{earned_points}/{total_points}."
msgstr "이 문제를 성공적으로 완료하였고 {earned_points} / {total_points} 을 받았습니다."

#: xblock/grade_mixin.py:695
msgid ""
"You have not yet received all necessary peer reviews to determine your final"
" grade."
msgstr "아직 최종 성적을 결정하는 데 필요한 모든 동료 평가를 받지 못했습니다."

#: xblock/grade_mixin.py:710
msgid ""
"The grade for this problem is determined by the median score of your Peer "
"Assessments."
msgstr "이 문제의 점수는 동료 평가의 중간 점수에 따라 결정됩니다."

#: xblock/grade_mixin.py:715
msgid ""
"The grade for this problem is determined by the mean score of your Peer "
"Assessments."
msgstr "이 문제의 점수는 동료 평가의 평균 점수에 따라 결정됩니다."

#: xblock/openassesment_template_mixin.py:66
msgid "Peer Assessment Only"
msgstr "동료 평가만"

#: xblock/openassesment_template_mixin.py:67
msgid "Self Assessment Only"
msgstr "자기평가만"

#: xblock/openassesment_template_mixin.py:68
msgid "Staff Assessment Only"
msgstr "직원 평가만"

#: xblock/openassesment_template_mixin.py:69
msgid "Self Assessment to Peer Assessment"
msgstr "자기평가에서 동료평가로"

#: xblock/openassesment_template_mixin.py:70
msgid "Self Assessment to Staff Assessment"
msgstr "자기평가에서 직원평가로"

#: xblock/openassessmentblock.py:1365
msgid "You can't reset your submission."
msgstr "제출한 내용을 재설정할 수 없습니다."

#: xblock/openassessmentblock.py:1378
msgid "The user does not exist."
msgstr "사용자가 존재하지 않습니다."

#: xblock/openassessmentblock.py:1381
msgid "There is no submission to reset."
msgstr "재설정할 제출 내용이 없습니다."

#: xblock/openassessmentblock.py:1383
msgid "Submission reset successfully."
msgstr "제출이 성공적으로 재설정되었습니다."

#: xblock/rubric_reuse_mixin.py:62
msgid "You must specify a block id from which to copy a rubric."
msgstr "루브릭을 복사할 블록 ID를 지정해야 합니다."

#: xblock/rubric_reuse_mixin.py:66
msgid "Invalid block id."
msgstr "잘못된 블록 ID입니다."

#: xblock/rubric_reuse_mixin.py:72
#, python-brace-format
msgid ""
"No Open Response Assessment found in {course_id} with block id {block_id}"
msgstr "{course_id} 에서 블록 ID {block_id}로 개방형 응답 평가를 찾을 수 없습니다."

#: xblock/staff_area_mixin.py:42
msgid "You do not have permission to schedule training"
msgstr "훈련 일정을 정할 권한이 없습니다."

#: xblock/staff_area_mixin.py:43
msgid "You do not have permission to reschedule tasks."
msgstr "작업 일정을 변경할 수 있는 권한이 없습니다."

#: xblock/staff_area_mixin.py:69
msgid "You do not have permission to access the ORA staff area"
msgstr "ORA 직원 영역에 접근할 수 있는 권한이 없습니다."

#: xblock/staff_area_mixin.py:70
msgid "You do not have permission to access ORA learner information."
msgstr "ORA 학습자 정보에 접근할 수 있는 권한이 없습니다."

#: xblock/staff_area_mixin.py:71
msgid "You do not have permission to access ORA staff grading."
msgstr "ORA 직원 평가에 접근할 수 있는 권한이 없습니다."

#: xblock/staff_area_mixin.py:241
msgid "Pending"
msgstr "보류 중"

#: xblock/staff_area_mixin.py:242
msgid "Complete/Overwritten"
msgstr "완료/덮어쓰기"

#: xblock/staff_area_mixin.py:245
msgid "Not applicable"
msgstr "적용 불가"

#: xblock/staff_area_mixin.py:246
msgid "Not submitted"
msgstr "제출되지 않음"

#: xblock/staff_area_mixin.py:247
msgid "Submitted"
msgstr "제출된"

#: xblock/staff_area_mixin.py:341
msgid "Error getting learner information."
msgstr "학습자 정보를 가져오는 중 오류가 발생했습니다."

#: xblock/staff_area_mixin.py:384
msgid "Error loading the checked out learner response."
msgstr "체크아웃된 학습자 응답을 로드하는 중 오류가 발생했습니다."

#: xblock/staff_area_mixin.py:385
msgid "No other learner responses are available for grading at this time."
msgstr "지금은 채점할 수 있는 다른 학습자 응답이 없습니다."

#: xblock/staff_area_mixin.py:387
msgid "Error getting staff grade information."
msgstr "직원 등급 정보를 가져오는 중 오류가 발생했습니다."

#: xblock/staff_area_mixin.py:408
msgid "Error getting staff grade ungraded and checked out counts."
msgstr "직원 평가 미평가 및 체크아웃 수를 가져오는 중에 오류가 발생했습니다."

#: xblock/staff_area_mixin.py:703
msgid "Please enter valid reason to remove the submission."
msgstr "제출물을 삭제하려면 유효한 이유를 입력하세요."

#: xblock/staff_area_mixin.py:714
msgid "Submission not found"
msgstr "제출물을 찾을 수 없습니다"

#: xblock/staff_area_mixin.py:725
msgid "Submission for team assignment has no associated team submission"
msgstr "팀 과제 제출에는 연관된 팀 제출이 없습니다."

#: xblock/staff_area_mixin.py:754
msgid ""
"The learner submission has been removed from peer assessment. The learner "
"receives a grade of zero unless you delete the learner's state for the "
"problem to allow them to resubmit a response."
msgstr ""
"학습자 제출물이 동료 평가에서 제거되었습니다. 학습자의 문제를 삭제하여 응답을 다시 제출할 수 있도록 하지 않는 한 학습자는 0점을 "
"받습니다."

#: xblock/staff_area_mixin.py:789
msgid ""
"The team’s submission has been removed from grading. The team receives a "
"grade of zero unless you delete a team member’s state for the problem to "
"allow the team to resubmit a response."
msgstr ""
"팀의 제출물이 채점에서 제거되었습니다. 문제에 대한 팀원의 상태를 삭제하여 팀이 응답을 다시 제출할 수 있도록 하지 않는 한 팀은 0점을"
" 받습니다."

#: xblock/studio_mixin.py:247 xblock/studio_mixin.py:259
msgid "Error updating XBlock configuration"
msgstr "XBlock 구성 업데이트 오류"

#: xblock/studio_mixin.py:264
msgid "Error: Text Response and File Upload Response cannot both be disabled"
msgstr "오류: 텍스트 응답과 파일 업로드 응답을 모두 비활성화할 수 없습니다."

#: xblock/studio_mixin.py:268
msgid ""
"Error: When Text Response is disabled, File Upload Response must be Required"
msgstr "오류: 텍스트 응답이 비활성화된 경우 파일 업로드 응답이 필수입니다."

#: xblock/studio_mixin.py:271
msgid ""
"Error: When File Upload Response is disabled, Text Response must be Required"
msgstr "오류: 파일 업로드 응답이 비활성화된 경우 텍스트 응답이 필수입니다."

#: xblock/studio_mixin.py:295
#, python-brace-format
msgid "Validation error: {error}"
msgstr "검증 오류: {error}"

#: xblock/studio_mixin.py:329
msgid "Successfully updated OpenAssessment XBlock"
msgstr "OpenAssessment XBlock을 성공적으로 업데이트했습니다."

#: xblock/utils/data_conversion.py:315
msgid "You must provide options selected in the assessment."
msgstr "평가에서 선택한 옵션을 제공해야 합니다."

#: xblock/utils/data_conversion.py:318
msgid "You must provide overall feedback in the assessment."
msgstr "평가 시에는 전반적인 피드백을 제공해야 합니다."

#: xblock/utils/data_conversion.py:321
msgid "You must provide feedback for criteria in the assessment."
msgstr "평가 기준에 대한 피드백을 제공해야 합니다."

#: xblock/utils/resolve_dates.py:52
#, python-brace-format
msgid ""
"'{date}' is an invalid date format. Make sure the date is formatted as YYYY-"
"MM-DDTHH:MM:SS."
msgstr ""
"&#39;{date}&#39;는 잘못된 날짜 형식입니다. 날짜가 YYYY-MM-DDTHH:MM:SS로 형식화되었는지 확인하세요."

#: xblock/utils/resolve_dates.py:57
#, python-brace-format
msgid "'{date}' must be a date string or datetime"
msgstr "\"{date}\"는 날짜 문자열 또는 datetime이어야 합니다."

#: xblock/utils/resolve_dates.py:210
#, python-brace-format
msgid ""
"This step's start date '{start}' cannot be earlier than the previous step's "
"start date '{prev}'."
msgstr ""
"이 단계의 시작 날짜 &#39;{start}&#39;은 이전 단계의 시작 날짜 &#39;{prev}&#39;보다 이전일 수 없습니다."

#: xblock/utils/resolve_dates.py:218
#, python-brace-format
msgid ""
"This step's due date '{due}' cannot be later than the next step's due date "
"'{prev}'."
msgstr "이 단계의 기한 &#39;{due}&#39;은 다음 단계의 기한 &#39;{prev}&#39;보다 늦을 수 없습니다."

#: xblock/utils/resolve_dates.py:234
#, python-brace-format
msgid "The start date '{start}' cannot be later than the due date '{due}'"
msgstr "시작 날짜 &#39;{start}&#39;은 마감 날짜 &#39;{due}&#39;보다 늦을 수 없습니다."

#: xblock/utils/validation.py:120
msgid "This problem must include at least one assessment."
msgstr "이 문제에는 최소한 하나의 평가가 포함되어야 합니다."

#: xblock/utils/validation.py:124
msgid "The assessment order you selected is invalid."
msgstr "선택한 평가 순서가 잘못되었습니다."

#: xblock/utils/validation.py:134
msgid "In peer assessment, the \"Must Grade\" value must be a positive integer."
msgstr "동료 평가에서 &quot;필수 채점&quot; 값은 양의 정수여야 합니다."

#: xblock/utils/validation.py:137
msgid "In peer assessment, the \"Graded By\" value must be a positive integer."
msgstr "동료 평가에서 &quot;채점 기준&quot; 값은 양의 정수여야 합니다."

#: xblock/utils/validation.py:141
msgid ""
"In peer assessment, the \"Must Grade\" value must be greater than or equal "
"to the \"Graded By\" value."
msgstr "동료 평가에서 &quot;필수 채점&quot; 값은 &quot;채점 기준&quot; 값보다 크거나 같아야 합니다."

#: xblock/utils/validation.py:150
msgid "You must provide at least one example response for learner training."
msgstr "학습자 교육을 위해 최소한 하나의 예시 응답을 제공해야 합니다."

#: xblock/utils/validation.py:153
msgid "Each example response for learner training must be unique."
msgstr "학습자 교육을 위한 각 예시 응답은 고유해야 합니다."

#: xblock/utils/validation.py:160
msgid "The \"required\" value must be true if staff assessment is the only step."
msgstr "직원 평가가 유일한 단계인 경우 \"필수\" 값은 참이어야 합니다."

#: xblock/utils/validation.py:164
msgid ""
"The number of assessments cannot be changed after the problem has been "
"released."
msgstr "문제가 해결된 후에는 평가 횟수를 변경할 수 없습니다."

#: xblock/utils/validation.py:169
msgid ""
"The assessment type cannot be changed after the problem has been released."
msgstr "문제가 해결된 후에는 평가 유형을 변경할 수 없습니다."

#: xblock/utils/validation.py:176
msgid ""
"The grading strategy for peer assessments cannot be changed after the "
"problem has been released."
msgstr "문제가 해결된 후에는 동료 평가의 채점 전략을 변경할 수 없습니다."

#: xblock/utils/validation.py:200
msgid "This rubric definition is not valid."
msgstr "이 평가 기준 정의는 유효하지 않습니다."

#: xblock/utils/validation.py:203
msgid "You must provide at least one prompt."
msgstr "최소한 하나의 프롬프트를 제공해야 합니다."

#: xblock/utils/validation.py:209
#, python-brace-format
msgid "Options in '{criterion}' have duplicate name(s): {duplicates}"
msgstr "&#39;{criterion}&#39;의 옵션에 중복된 이름이 있습니다: {duplicates}"

#: xblock/utils/validation.py:217
msgid "Criteria with no options must require written feedback."
msgstr "옵션이 없는 기준은 서면 피드백을 요구합니다."

#: xblock/utils/validation.py:226
msgid "Prompts cannot be created or deleted after a problem is released."
msgstr "문제가 해결된 후에는 프롬프트를 생성하거나 삭제할 수 없습니다."

#: xblock/utils/validation.py:230
msgid "The number of criteria cannot be changed after a problem is released."
msgstr "문제가 릴리스된 후에는 기준 개수를 변경할 수 없습니다."

#: xblock/utils/validation.py:243
msgid "Criteria names cannot be changed after a problem is released"
msgstr "문제가 릴리스된 후에는 기준 이름을 변경할 수 없습니다."

#: xblock/utils/validation.py:248
msgid "The number of options cannot be changed after a problem is released."
msgstr "문제가 해결된 후에는 옵션 수를 변경할 수 없습니다."

#: xblock/utils/validation.py:253
msgid "Point values cannot be changed after a problem is released."
msgstr "문제가 해결된 후에는 점수 값을 변경할 수 없습니다."

#: xblock/utils/validation.py:304
msgid "Learner training must have at least one training example."
msgstr "학습자 교육에는 최소한 하나의 교육 사례가 있어야 합니다."

#: xblock/utils/validation.py:369
msgid "Leaderboard number is invalid."
msgstr "리더보드 번호가 잘못되었습니다."

#: xblock/utils/validation.py:392
msgid "The submission format is invalid."
msgstr "제출 형식이 잘못되었습니다."
